\section{Zbiór danych i jego przetwarzanie}
% Delete the text and write your Theory/ Background Information here:
%------------------------------------

\subsection{Zbiór danych}
\hspace{\parindent}
Zbiór wykorzystany w pracy został zescrapowny za pomocą youyube Data api v3, które dostarcza nam youtube, proces ten został podzielony na:
\begin{itemize}
  \item Pobieranie id filmów z podanego kanału\footnote{ScrapChanel.py}
  \item Pobieranie informacji o filmie z podanego id filmu\footnote{ScrapDetails.py}
\end{itemize}
Metoda z wybieraniem kanału została wybrana po nieudanej próbie z użyciem szukania filmów \footnote{ScrapSearch.py}. Metoda ta polega na szukaniu przez api filmów, które spełniają podane do metody filtry. Próba ta nie powiodła się z przyczyny zbyt dużego zużycia limitu, który nakłada youyube api v3. Kanały użyte do metody z kanałami zostały wybrane ręcznie (28 kanałów), co pozwoliło na zebranie 26965 rekordów.

Spośród
\href{https://mixedanalytics.com/blog/list-of-youtube-video-category-ids/}{wszystkich kategorii jakie, dostarcza nam youtube,}
 wybrałem do projektu pięć najpopularniejszych kategorii:


\label{kategorie}
\begin{itemize}
  \item 2 - Motoryzacja
  \item 10 - Muzyka
  \item 17 - Sport
  \item 24 - Rozrywka
  \item 25 - Wiadomości i polityka
\end{itemize}



Po zescrapowaniu otrzymujemy zbiory, które łączymy,\footnote{merge.py}
aby utworzyć jeden zbiór, który składa się z poniższych atrybutów:
\begin{itemize}
  \item Id filmu
  \item Opublikowany o
  \item Ilość wyświetleń
  \item Ilość komentarzy
  \item Ilość polubień
  \item Czy dla dzieci
  \item Czas trwania
  \item Id kategorii
\end{itemize}

\subsection{Przetwarzanie wstępne}
\hspace{\parindent}
Podczas przetwarzania zbioru danych zostały
usunięte rekordy \footnote{Select\_category.py}
dla innych kategorii niż wybrane \ref{kategorie}.

Atrybut "Opublikowany o" został podzielony na liczbę dni po 01.01.2012 oraz na minuty od północy.\footnote{Select\_category.py}

Brakujące dane w ilości komenatrzy zostały uzupełnione o wartość 0, ponieważ komentarze w tych filamach zostały wyłączone.

Brakujące dane w ilości polubień zostały uzupełnione o wartość średnią z danej kategorii dla filmów znajdujących się w widełkach [95\% ; 105\%] pod względem ilości wyświetleń.

Rekordy z brakującymi danymi w ilości wyświetleń zostały usunięte, ponieważ był tylko jeden taki.

Czas trwania zmieniamy z ISO 8601 na sekundy.



